【武漢肺炎】疑染病內地婦拒留醫 據報堅持住沙田酒店照顧女兒

湖北武漢爆發不明肺炎疫情後港府高度戒備，公立醫院啟動「嚴重應變級別」。但有報道指，一名曾到武漢有肺炎徵狀的45歲內地女子，昨日拒絕留醫律敦治醫院，堅持返回下榻的沙田帝都酒店照顧女兒。

患者本月1日由內地出發，本月3日到武漢後於翌日抵港，昨日因發燒、咳和流鼻水到律敦治醫院急症室求診。院方安排事主入住隔離病房，其X光片顯示左肺有花及有輕微陰影，院方於是為病人抽取樣本化驗，及呈報衛生防護中心。

患者及後聲稱要返回帝都酒店照顧女兒，而要求自行承擔風險下出院。由於衛生署沒有向病人發出隔離令，院方在無法律基礎下無法強制病人留院，徵狀已消退的病人已於昨晚出院。據悉，病人出院前未有化驗結果。

帝都酒店發言人表示，今日早上11時，帝都酒店接獲衛生署來電，查詢一位女士的入住資料，酒店經查證後，並無該女士的入住及訂房記錄。

由於現時引致武漢肺炎爆發的不明病毒，未被納入《預防及控制疾病條例》法例下，衛生署因而無權向病人發出隔離令。